%%% ----------
\section{Словарь объектов} \label{sec:map}

Словарь объектов - это список параметров (битовых флагов, регистров) приемопередатчика , параметров протокола, к~которым можно обращаться, используя коммуникационные протоколы.

Словарь объектов приемопередатчика \deviceCurrent{} представлен в~приложении \ref{app:map}.

Объекты представленные в~таблицах имеют следующие параметры:
\begin{list}{--}{}
\item адрес "--- уникальный 16-битовый цифровой идентификатор параметра для протокола MODBUS;  
\item название и~описание параметра;
\item макс. "--- максимальное значение параметра;
\item мин. "--- минимальное значение параметра;
\item масш. "--- значение единицы младшего разряда параметра;
\item доступ "--- определяет возможность чтения и записи параметра.
\end{list}

В~соответствии с протоколом MODBUS запрашиваемые/редактируемые регистры имеют размер 2~байта. Тип реальных переменных приемопередатчика может быть целочисленным или набором флагов. В~таких случаях: 
\begin{list}{--}{}
\item целочисленная переменная представлена как 2-х~байтовый регистр в~Словаре объектов. При чтении и~записи регистра его старший байт содержит значение старшего байта переменной, младший байт "--- значение младшего байта переменной. Если значение переменной допускает отрицательные величины, то она записывается в дополнительном коде (\textbf{signed}), иначе в прямом (\textbf{unsigned});
\item набор флагов представлен как 2-х~байтовый регистр в~Словаре объектов. При чтении и~записи регистра его старший байт содержит значение старшего байта переменной, младший байт "--- значение младшего байта переменной. Каждый бит регистра отвечает за~отдельное событие. Диапазон значений для них представлен в~шестнадцатеричном виде, например 0xFFFF.
\end{list}

Например, параметр 123 \textit{<<Выходное напряжение>>} представляет собой двухбайтное целое число, младший разряд которого равен 0,1~В. Принятое значение 274 это 27.4~В. А~параметр 10 \textit{<<Код неисправности Общий>>} содержит в~себе флаги текущих общих неисправностей приемопередатчика. Принятое значение 0х0021 означает, что в~текущий момент времени присутствует две неисправности c~кодами 0х0001 и~0х0002.

Необходимо помнить, что в~соответствии с протоколом MODBUS вначале передается старший байт регистра, затем младший. 
